\chapter{Instituciones básicas del sistema democrático}

Dado que, como hemos visto en el capítulo anterior, todas las democracias contemporáneas son, al menos, democracias representativas, es necesario revisar cuáles son sus principales instituciones u cómo está reguladas en nuestra Constitución.  Ente orden, estudiaremos el sufragio, los sistemas electorales y los partidos políticos, piezas esenciales en cualquier democracia representativa. 

\input{cap09/sec901}
\input{cap09/sec902}
\input{cap09/sec903}

